大橋管理局回應崩堤 認弱波石會移位 稱設計容許 工程師轟死不認錯

大橋管理局回應崩堤
認弱波石會移位
稱設計容許 工程師轟死不認錯

27,087

■港珠澳大橋人工島於今年4月有大量弱波石漂散海面。

【本報訊】港珠澳大橋東西人工島被質疑防波堤崩塌。大橋管理局昨首次承認，從工程角度而言，弱波石設計已預計受潮浪拍打下有「容許的移位」，如發現弱波石局部空缺或堆積，將及時安排檢查及維修。工程師黎廣德指，當局變相承認隨機放置弱波石的缺點，包括可被波浪衝擊移位、惡劣天氣下要密切監察等。路政署明日赴珠海與大橋管理局會面商討事件。

記者：潘柏林

大橋管理局繼周三後，昨晚第二度解釋人工島防波堤設計，強調根據工程情況，特意設計在水面下隨機安放弱波石，亦曾進行物理模型試驗，驗證有關方案更可靠有效。管理局又貼上相片，指防護效果經受颱風「天鴿」的實際驗證。局方引述人工島諮詢技術總負責人Dick Kevelam指，香港媒體誤讀了航拍圖片，以為是人工島防波堤崩塌或被衝散，實際是人為特意這樣安放。

本港工程界質疑隨機放置無法抵擋海浪沖擊，導致弱波石移位。管理局承認，從工程角度來看，弱波石的設計已經預計了受潮浪拍打情況下容許的位移；當局除日常定期巡查外，在經歷惡劣天氣及海況後會進行專項巡測，如發現弱波石局部空缺或堆積，將及時安排檢查及進行維修，確保結構安全及完整。目前未發現局部空缺或堆積等異常現象。

路政署明赴珠海商討

土木及結構工程師蘇耀坤指，正常互相扣連的弱波石，在浪潮打擊下只會越收越緊。但航拍照片可見部份弱波石沒有扣連，質疑大橋管理局「容許移位」標準為何，「就唔係好似𠵱家咁，一嚿走咗去100米以外，跟住話可容許移位，有乜可能呢？」他批評當局不願面對問題，「你死撐唔肯認錯，呢啲結構一定係會受天氣考驗」。

工程師黎廣德指，管理局的說法變相承認隨機擺放的缺點，弱波石移位幅度一大，便削弱防坡堤的功能，「要不停監測、不停補救，佢都話咯，惡劣天氣後要專項加查」。他促請大橋管理局公佈弱波石分佈圖，對照現時弱波石有否移位。

路政署指，明日將前往珠海與大橋管理局會面商討有關事宜，有需要的話不排除到人工島跟進。署方承認高級工程師李競偉擔任大橋管理局副局長一職，但無回應他有否向港府匯報弱波石情況。

特首林鄭月娥昨稱，不希望外界憑一張相片就懷疑工程設計有問題，如公眾認為管理局的解釋太深奧，政府可以再協助跟進。運輸及房屋局局長陳帆指，非常關注大橋的安全，但需要給予時間讓大橋管理局解說。

上一則
涉掟銀狐犬落樓分屍 被告不准保釋

下一則
內地文獻稱 可擋三百年一遇波浪

內地文獻稱 可擋三百年一遇波浪

越描越黑

支那人死不認錯, 堅持中國特色防波提

唔係隨機咩

林鄭識條鐵咩
前幾日仲話唔好單憑張相相信

「下一則
內地文獻稱 可擋三百年一遇波浪

內地文獻稱 可擋三百年一遇波浪」

時間証明一切

睇下到時點

隨機放， 隨機飄移， 這才是破海浪既最佳方法。

海浪無聲無形的撲來， 我(防波石) 順水推舟的卸去， 化波浪於無形。

結合太極精綷， 超英趕美超荷創世之作。

水無處不入 無堅不摧， 唯隨機飄移可破。

有無專業人士講下係咪堅

內地文獻稱 可擋三百年一遇波浪

啱啊
擋完咪沉入大海囉
所以其實可以吹到「可擋萬年一遇」都得